有冇人覺得佛教算係宗教入面嘅清泉？

唔會逼你信
純粹想導人向善
講求種善因得善果
耶教就唔同
唔信就要落地獄
做盡壞事但死前只要誠心悔改加信耶教就可以上天堂
幾撚著數
Muslim 唔撚洗講啦
日日炸9人
都痴撚線
肯定有啲大愛撚岀嚟屌我:炸9人嗰班垃圾係伊斯蘭教極端主義，唔同普通信仰嗰班
喂又唔撚見佛教會整咗班佛教極端主義嘅和尚岀嚟炸9人？

利伸:乜教都唔信

一鳩樣，台灣啲佛教

但82歲做錯一件事又要落地獄
你sure你知咩係佛教?

講緊佛教定佛學先

條友信邪教唔使理

你不如對各宗教有返基本了解先評論啦柒頭

戇鳩
有咩教好過訓教

中國佛教有個習佛，高於任何菩薩

緬甸同斯里蘭卡都巾佛教激進份子

都係要信啊，唔信又點會有動力去修行發菩提心？
你唔修行又咪繼續輪迴受苦

唔會逼人信已經係清泉
唔似得一出世就要信清真
或者係咁係街傳教

香港好多佛寺有呃善款新聞

佛教既輪迴論一樣係抄印度婆羅門教
根本個個教都係一樣，左抄右抄建立出黎

你睇下香港d佛教領袖先啦，全部都人大政協，壞事做盡，同耶教領袖一樣！！

借黎用啫 依家佛教係講脫輪迴喎 唔係要人輪迴

印度婆羅門教 信人有佛性
拋棄一齊俗念 就可以得道

原始佛教同婆羅門教有d似 但否認人有佛性 認為一切皆空
大家核心價值好唔同

伊斯蘭卡啲基督教係會比佛教恰

咩教派唔係問題
係信徒on9 嘅問題

推

唔好睇下戲聽下人講就當自己了解宗教啦柒頭
佛教哲理就好 講到宗教部分一樣on9 甚至有過而無不及

根本個個宗教都係咁
唔明點解有人話佛教清泉

推爆佢

香港既佛聯會出名奶共奶到爆

真丫

根本宗教/信仰就係on9

不如信最原始的宗教，拜火教

呃善款好閒
錢財身外物
唔會攞人命已經好好

所以泰國係全世界最清泉
九成幾人都係信佛架

依家都談唔上佛教
鬼佬學都係佛學
你真係太睇少佛教
點會無鬥爭
係無十字軍咁搞張殺人
但唔係無

啱，我自己都偏向佛教

教義上係好好 如果唔燒香同咁多繁文縟節就perfect

佛教唔會逼你信?
但會日日轟炸你
同你講食肉,飲牛奶,食雞蛋係好殘忍既事
會話食既人罪孽深重(即係明示你罪孽深重)
好多道理,好煩

利申:同是素食者,但我係為健康,無諗過飲牛奶食蛋既我原來咁罪孽深重

你望下泰國啲所謂佛教

幾鐘意佢地啲理念

係教人接受現實 接受命運

唔係好似耶教咁相信神係萬能 然後逃避現實

其實佛教唔係宗教，係依家d人唔識嘢求其當佢係宗教，宗教通常係有神論，好多嘢都用神解釋，佛家係無神論。

討論緊個宗教，個個就攞啲教徒嘅例子出嚟批評個宗教

咁你幾時比啲身外物我

有d人信完之後聽晒d所謂大師講既野 自己又唔去睇下經文講乜 又唔諗下背後想帶出咩信息出來

最勁嗰個習教你都唔講

飛天麵條教先係

佛教清唔清泉就唔知
但係假和尚就一地都係

「諸法因緣生，諸法因緣滅」

欣賞佛學但唔代表欣賞佛教 因為兩者唔同

佛教＝素食撚＋大愛撚 連登仔最反

佛教俾人騎劫咗好耐，叫思想變成宗教

佛係一套哲學思想

台灣佛教有改革過
源於清末人間佛教 更講求現代價值 但近年都太過重物質
個人覺得哲學同心態上傳統禪宗係最好

得啦，總之唔計啦

耶穌一定係全球最大邪靈
根本係為了思想控制

聽佛經感應吹水小故事:
好似生前只要唸過一句經
都唔使落油鑊

其實同耶教似
都要唸經/咒
但佛教人放下 因果道理
學習改變自己心態

而耶教就似怨婦
全部人錯 自己無錯
因為其他人未信主/耶穌
而你已經信咗

你幾識講笑

小學雞寫紀念冊寫嘅野

其實係人嘅問題 耶教偏激行為 過分理解 咪變耶撚 乜都話神旨意 呃錢 不解釋
佛教 齋人唔齋心 食又食扮肉嘅齋 同埋扮和尚又着哂潮牌 呃香油
啲人令到宗教變質 不同佛教都幾矛盾 又要無慾無求 但又求自己朵千葉白蓮靚啲
耶撚當道 之前見人乜都話魔鬼嘅引誘 咩錫安劍白恤衫 睇到都想笑

佛學係哲學

教義算係幾導人向善
但係緬甸，佛教徒都殺過好多人
所以都唔敢講宗教有無清泉

佛學ok嘅 但對佛教好反感 啲教徒隨時仲癡線過耶撚

佛教理念係
但執行嘅和尚唔係
佢地個個領月薪十萬八萬一個月
未計信徒啲香油錢 賺到仆街 打工皇帝

之前了解過佛教嘅宇宙觀，同科學有幾分相似

老衲

佛學非佛教非宗教

佛教第一

所有宗教都係不同程度既政治團體

如果導人向善，織田信長就唔洗去滅佛啦

柒撚夠未

心中有佛就得啦

緬甸嗰啲咪又係俾Muslim 迫出嚟，佛教嗰啲本身好地地冇玩激進，之後先反擊

最憎你呢啲人
掟句野出黎懶係見解獨到
事實就係乜野觀點論點都無
純粹就係想啲人踩個國家
收收皮啦好嗎

(Matthew 18:3)And he said: "I tell you the truth, unless you change and become like little children, you will never enter the kingdom of heaven. （馬太福音18：3）說：我實在告訴你們，你們若不迴轉，變成小孩子的樣式，斷不得進天國。

無意中睇到呢段嘢，所以我認為根本係宗教令到人變白痴，想導你入教咪講到「唔信咪落地獄囉！」

利申：唔會信宗教，但信多神論

近排斯里蘭卡連環炸彈恐襲
擺明針對基督天主徒
雖然暫時未有人認責
但佢地自從內戰打完
搞得最多事嘅宗教份子 就係僧伽羅族佛教徒

個名好笑

佛教極端主義

我無觀點無論點又如何踩個國家呀傻仔

我只係知回教一定係最垃圾果個

咁佛教的確係無創造神論喎

一路主張禪

同埋係眾生業力令到呢個世界出現

拋低一句泰國係清泉又點樣有論點呀
你讚得泰國我唔踩得泰國？
傻撚咗？

睇多少少外國新聞啦，泰國南部一樣有佛教武僧，2015年10月，雲石寺高僧Phra Apichart Punnajanto更高調地在社交媒體呼籲追隨者：「每當一位僧侶遇襲，佛教徒便應燒燬一所清真寺。」(For each Buddhist monk who is attacked, Buddhists should burn down a mosque.)
一樣都有佛教極端主義，香港新聞冇報啫

一係拎住個乞兒兜一係殺人壞事做盡逃亡避稅
唔係既話都唔會話自己係咩佛教
仲有信佛唔知要唔要大師幫你改法號

緬甸同以前日本都係好兇狠

曾經同老豆傾過呢個話題
我話個時十字軍東征
天主教殺咗好多人
佢就同返我講
以前道佛相爭
死既人都唔少

因果報應
本來無一物 何處惹塵埃
呢啲簡單既句子 已經好值得人去思考同學習

道教黎

我覺得同咩宗教，咩國家人都冇關，曆史上99%打仗，岀師都會同自己人講，佢哋係信白兔教/係火星人，我哋地球人要打底佢哋，但最後都係因為5字真言，「搶錢創女人」

全世界都信佛教 人類滅亡左好耐～ 冇錯喎 全部涅槃

話佛教冇地獄真係得淡笑
咁清泉咁點解你唔去信

誠哥 we trust

佛教玩變形 耶教無敵mode ～ 都係叫人開外掛 如果有

呃錢係人嘅問題，唔係個教嘅問題

九成幾國人係佛教徒咪論點囉
你呢？淨係叫人睇下
誤導人覺得泰國既佛教唔好
一味鳩up

其實我覺得所有宗教都不可信
我只係想表達睇落咁多宗教入面
佛教好似冇咁難頂

哲理嗰part我認同呀

信徒唔係宗教一部分？

不嬲佢地點都唔計架啦，同班迷信撚嘈只會拉低自己智商

上面咪有隻泰國佛狗

信徒唔通痾屎都關宗教事咩

以宗教嘅名行惡咁唔係宗教嘅事
你用佛祖嘅名義去屙屎，咁梗係關宗教事啦
耶撚便秘完祈個靚禱都會感謝主，咁又唔關宗教事？

以宗教之名行惡就係宗教嘅事
我以你老母之名去行惡又關唔關你老母事呀？

識好多香港人信佛但係好仆街

*便秘完祈個靚禱痾到屎

我老母係咪宗教？偷換概念

共產黨黨員殺人唔關共產黨事

咁即係所有宗教本質都係惡啦，所有宗教都有人利用嚟呃人架
你自己邏輯不清仲話人偷換概念

係人本質係惡，根本以咩之名都只不過係excuses

信教已經係戇勼既行為,盲信直頭要入青山

咁即係所有宗教本質都係惡啦，所有宗教都有人利用嚟呃人架

你肯認呢點就ok
我就無講過宗教本質係咪惡
你自己打稻草人咋，講邏輯，收皮啦

免甸果班咪殺人囉

我問你咋，你係咪咁覺得先

睇一個宗教好壞唔係睇教義，係睇有冇比人利用嚟行惡，呢啲邏輯我真係嘆為觀止呀

佛感覺唔係特別去傳播啲咩諗法，叫信念好似適合啲，叫教好似怪怪地

道家(非道教)先正，教你清淨無為，死咗就死咗，唔好搞咁多嘢

聽d金句就立見高下啦

阿彌陀佛 善哉善哉
放下屠刀立地成佛
色即是空空即是色
救人一命 勝造七級浮屠

VS
XXXXX 要落地獄
多謝天父賜我⋯⋯
願我的主名以求 阿門

佛教既根源係哲學 耶撚既根源係咩？故仔書？

佛教落地獄一野就幾恆河沙年
未夠時間投胎d人都死曬

史上最暢銷科幻小說

其實咩宗教思想去到大眾or宗教團體嗰度都會唔多唔少偏離咗本意，而且一定有人利用宗教行惡。
不過耶教本身連個教義都係on9咁解

但係藏傳佛教信徒差唔多將人生都畀晒宗教，信念嚟講真係好強，但現實嚟講自己反而好難生活有改善

施主, 見你咁有緣, 有冇興趣化個緣

佛教好係好在眾生皆平等
如果自己領悟夠高 自己都可成為心中既佛

有錯請指正

你查下咩叫業報先黎留comment 啦

好好笑？

大乘小乘你識分先講佛教

根本一樣野係好嘅自然會吸引到人信
好人好者點解要迫人信 計我話要迫人信嘅都係邪教
利申：唔信任何教 但鍾意研究宗教

佛教都有極端主義 早排緬甸羅興亞同90年代嘅斯里蘭卡其實都有

同起中華圈廣泛流傳的大乘佛教（渡己渡人成佛）唔同，東南亞佛教其實係上坐部佛教（傾向只渡己），兩邊nature其實有少少唔同

有興趣想了解緬甸嘅極端佛教，可以搜尋Ashin Wirathu同Ma Ba Tha

撒旦教點計

仲拎教會呃錢或某領袖係人大代表黎做例

中國佛教一早俾人滲左唔少道教同儒家雜質
正宗佛教佛學ok，中國黎既不了

我屌你老母個教仲好阿

飛天意粉教呢

佛教消極主義，趨向虛無。
睇個人喜歡，我自己覺得太極端

建議你認識一下，1950年之前嘅西藏先講

其實係咪基督教會週街叫人信教咁撚on9, 成班sales 咁撚樣

我諗就係因為佢無迫你/ 威嚇你 要你信
所以信既人先無其他果d咁多...

我覺得如果真係有一個神, 最起碼既公道一定要做到
果d乜野信者得永生既宗教
就算真係有個咁既神, 我個心都唔會服佢
更加唔好話由頭到尾都係鳩up
然後就要相信佢既存在

藏傳佛教 定係 漢傳佛教？

我覺得無神論嘅人多數係後生仔
人漸漸老咗會發現依個世界好多嘢真係解釋唔到
人好渺小 會愈嚟愈信神確實存在（信咩教都冇所謂）

但起碼我認為會覺得信仰冇用/信教嘅人係on9嘅人先係最on9...

Btw攪清一啲基本concept:

樓主話佛教唔會好似耶教咁唔信耶穌就落地獄
已經錯咗四個位

第一，信佛唔等於成佛
第二，唔成佛的確唔能夠解脫，會輪迴，有機會做牛做狗
第三，死前一刻先信耶穌 唔代表就得永生 因為真心信定為咗唔洗受苦先假信 基督教義講到明上帝會知 會有最後審判
第四，係咪有地獄依個概念都係耶教入面自己爭論不休嘅話題，不過信耶穌得永生喺教義入面就冇爭議

留名學野

補充多點
樓主根本唔知咩係基督教義、佛學。。。連入門ABC都唔知就靠固有概念9up
淨係佛學 學一世都學唔完
不過最起碼要知道 漢傳佛教 同 印度佛教 已經好唔同
唔知樓主想講邊種

基督教亦好多教派，但基督教教義冇咁博大精深，相對嚟講易入口，信徒好多，但假信徒亦唔少，香港更加多
不過都係嗰句，係信耶穌，唔係信教會，更加唔係信人
所以，有信仰係好嘅。
不過有信仰嘅人唔代表係好人，就係咁撚簡單

成個post九成九佛教D衰嘢都係某D教派/信徒借佛教個名扭曲曬佛教嘅教義而來
正統嘅佛教係base on佛學
六根清淨 五蘊皆空
唔會有咩逼人信、挑起戰爭、呃錢、擁護獨裁政權呢D衰嘢

相反伊斯蘭教教義本身就有聖戰
天主/基督教教義本身就有唔信佢就係異端魔鬼、要落地獄呢D衰嘢
兩大宗教都係惟我獨尊 唔似佛教兼容並包

如果佢滅佛係啱嘅 佢就唔會喺本能寺被人燒死啦

宗教冇清泉

而家係講個religion nature

唔係followers beliefs

睇過舊約會覺得上帝先係最撚變態

以前返過下啲佛堂，以為大家信佛都係好人，點知入面都好多小圈子，又多師奶呀嬋係到扮大佬
除咗佛堂，仲見過唔少話自己修練咗幾耐幾耐，之後者係到開班賣嘢收錢，受人供養
佛教本身冇問題，但一變咗宗教都係咁，啲人搞到有問題

想了解下劍佛學應該點入手？
前排借左啲書睇真係唔掂 麻麻地睇書

ching 好似好清楚咁喎 又唔講多d???

唔好意思 係咪得我睇唔明 有冇人解釋下

我屌你老母啦 佛教，大撚把衰野，開電視睇下新民望下羅興亞人？ 宗教無個好，信宗教都係弱智

極端主義和尚

你幾時聽過信佛會判輕d?

我屌鳩你成族人啦
羅興亞人大部分都係伊斯蘭信徒黎
同埋佢地有前科
搞撚到一大批佛教緬甸人流離居所
仲將唔少村落滅族

家陣趁左膠當道就扮小眾被逼害 垃撚圾

班仆街最後都係想藉宗教搵著數 你估真係信呀

你肯定？

天主教信天主，基督教信耶穌，講明真神只有一個，跟錯隊就仆街。

但最後可能猶太人先係唯一可以上天堂

佛教同佛學有咩分別？

唔明你想講乜，你係咪想講人地食肉？佛教有分好多，最基本分大乘小乘，你覺得大乘先係唯一？

傻仔信佛，聰明人緊係信道啦。

天主教同基督教都信三為一體

但啲和尚係到偷呃拐騙真係有啲反胃

同埋無論你天主教 基督教 猶太教 同伊期蘭教都信同一個神 耶和華=亞拉 所以理論上你求其跟一個你都可以入世界3大教裏面嘅2個天堂

不如信4次元同新世界仲好

你肯定？

仲有一個拜聖母，一個唔拜聖母，又點睇？會唔會跟錯隊？

天主教和基督教係猶太教的分分分枝，猶太教只有猶太人先會被打救，又點攪？

可能以為四面佛/佛牌=佛教

佛學係哲學 你係研究學問 你研究完可以唔信同唔實踐 簡單啲嚟講佢係一種價值觀
佛教係宗教 你係依歸個教派 你誦經唔代表你理解個含意 簡單啲嚟講佢係一種儀式 同埋組織

是撚但啦 唔信嘅話根本天國就唔存在 係啲迷信撚先有呢啲嘢煩 我呢啲無神論者 天堂不收 地獄不渡 六道輪迴不入 成仙都冇機

你真定假

以上各大派對耶穌係神、先知、神棍的定義唔同先打生打死

好撚好笑
點解你可以幽默過我

佛教就好似你老母咁
日日講經
啊仔唔好學壞啊

遲早會愈黎愈多演譯宗教既方式
話唔定有基督三聖派呢

係 明明係自己努力
都話係神嘅恩賜

利申
小學基督教
日日食飯都要祈禱
我以為啲飯係免費... 係恩賜

你自己諗下先
有條友唔食飯諗諗下話自己升左Level ﹐咁都合理不過你自己都諗到升哩咪得囉洗咩信教
我中同有句好岩﹐印度佬都唔信你走去執人尾水

佢被反骨仔暗算喎

飲奶食蛋冇事因為冇殺眾生命或非為你所殺

傳統印度佛教冇燒香

佛學告說宇宙人生真諦，向世人解釋清楚六度輪回個Game點玩

佛學係知識，學佛係知慧必要從人生路上實踐得到成果，如讀書要經過考試=成績

佛教真係國國都有啲唔同
點計晒?

宗教係後人演變出黎非耶穌所為

佛陀過世前講過，後世學佛人行事一切要遵守佛經典為原則就好似耶教有聖經follow

伸你老母

全部揚升吾再輪回生死

學佛係利他主義如果全世界人利他，點會消極，還可以解決資本與共產主意缺陷

認同！
問心，根據歷史，古今中外，
除咗佛教，仲有邊個教派係未有過戰爭。

周日發生連環爆炸的斯里蘭卡，佛教徒屬大多數，基督徒僅佔人口6%。一股佛教民族主義政治力量在當地冒起，他們視基督徒和穆斯林為英國殖民時代的遺物，而佛教徒在英殖時代飽受迫害。去年激進佛教僧侶加拉克達（Galagoda Aththe Gnanasara Thero）因藐視法庭被判入獄，他受訪時說：「我們看到這些來自西方的激進基督教組織如何來到這裏，試圖令佛教徒改變信仰，我們不可以容許這種事再次發生。」

佛教徒都有激進派

主張「本來無一物」，我自己覺得有少少消極。
可能我智慧唔夠

世俗諦當至寶 戇鳩

得個講 有無真係做呀

人唔笑狗都吠

聽過日本僧兵未？

你sure佛教否認人有佛性？

喂 普道眾生呢？普道眾生去撚咗邊？

欣賞佛學又唔信佢講嘅野

都話佛學同佛教唔同囉
點解欣賞佢套理論就要信晒成個宗教？
同埋我係以前讀佛教學校 對佛學有少少認識
當中欣賞/信佛學入面嗰套善惡理論
eg 貪慎癡 六道輪迴 緣起法
而唔係信晒成個佛教

咁你即係欣賞定信啊咩叫欣賞/信佛學裡面嘅善惡理論
咁你不如講吓你唔信佛教裡面邊個部份？

雖然話就話可以唔信唔實踐，但我以過來人去講下。當初係畀佛學當中嘅哲學觀同心理學部分吸引，愈學愈深，愈學愈覺得根本好難明白佛法講乜之後唔相信。

利伸：大學讀哲學，無神論者

「本來無一物」係一種十分積極嘅心態。 因為正正係「本來無一物」，而你看到、意識到當下一切嘅「有」時（例如自己身體，關係，物質），你先會知道一切得來不易，就會去感恩、珍惜。

你一講呢句野就知你平時有著數就痴
無著數就屌鳩人孤寒呢type既人黎

無錯菩薩係有普渡眾生既強烈意向

但問題係係因果法則下
自己做既業 自己受返
呢點菩薩幾勁都好 只救到你一時
救唔到你一世
講到最後要靠改變自己先脫離到世間輪迴(教法)
如果唔係我地晨早就唔洗玩輪迴呢個遊戲

更何況又出佛身血 又唔信因果
又令修行者失去肉身修行
呢d行為簡直係自己走去地獄
比埋救生繩你 你都掟走佢
點救到你地呢

其實好多宗教最原先既故事道理都值得參考，最唔可信只係人

因為學而不修，讀幾多都係冇意思
佛教個核心係超越你既邏輯思維

我都想知你既欣賞係指咩
唔透過佛教既修行實踐，係唔會明白佢既理論

收皮啦你
個個連登仔咪都係咁批評基督教

唔係架，好多都係話本聖經有問題

巴打 佛教入面理論唔係心靈雞湯
佢唔同故事間都收藏左唔少意義
有d位唔去修行係唔知佢講緊乜 甚至會覺得講既野會有矛盾
識睇識聽識理解 唔代表識用
只可以話你學識/人格未夠水平

同埋我好怕你會產生誤解 進而浪費左自己人生

佛教同耶撚咪一樣 耶撚信一信就上天堂 佛教拎起把刀再放番低佢就鏟光頭啦

你唔修點會理解到佛學裡面嘅哲學？
你反而係掉轉黎架喎，佢叫你修，你就唔修，然後又話理解唔到唔信

痴著數我係笑尻緊你班佛頭開口埋口D垃圾左膠教義啊，然後又隨時棄義明唔撚明？仲有咪撚同我人大釋法，無人會同你係d尻up垃圾理論到辯駁，垃圾宗教仲係到扮哲學

淨係話聖經有問題？
唔係重有咩耶撚傳教好煩、耶撚好虛偽、神父搞細路咩？
似乎屌後者既人更多，在這惡劣印象上才有對教義的批評

教義同教徒的確係兩回事 教徒係人 行為同教義之間有偏差係常事 問題亦唔係教義本身 可能係個人、社會或政治原因
（像羅興亞問題，宗教差異在此是社會因素，多於教義衝突。換轉穆斯林係印度教，可能都會有同樣問題）

再者，像佛學一樣，神學去面對聖經（教義）入面既矛盾都有一套處理的方法
別人用俗見質疑佛教就用佛學高深做辯護，但自己攻擊基督教都係用返俗見（聖經依度邊度有問題），咁未免係雙重標準
要講既話，我唔熟佛學，但我諗佛經本身要處理既矛盾一d都唔會少，否則洗乜判教黎判教去？

此外，樓主講既佛教大概係包含教義同教徒本身，一味執著教義回避，其實有點避重就輕了。

你知咩係因果就唔係講得出呢句說話

佛教你可以視為佛陀嘅教導，你唔當係宗教的話先係最原始嘅佛教

欣賞一件事，未必要去明白佢
信仰一門宗教，亦未必要明白佢

我見歷史高僧大德既事蹟，會因佢地既人格佩服、感動
見到身邊佛教徒平和、或看待事情時開放的態度，我都會欣賞
甚至會跟佛教徒朋友學下靜坐，討論下生活、佛教既問題，就像西方人對禪既興趣咁
我從佛教文化中有不少得著，但咁唔代表我明白咩係佛教，亦唔代表我係佛教徒

我阿媽日日拜觀音，但她讀（牢記）既佛經只限心經，恐怕係念佛用，未必明經文既意義
佢對佛教的概念不甚了了，可能只限果報，輪迴都係似懂非懂，更不用說什麼止觀修行
但佢就係佛教徒，而且係虔誠既佛教徒

綜上而言，既然唔洗理解都可以信教，又何必要求人去修行、理解佛教先可以欣賞佢呢？

以你媽既例子而言，其實我唔會定義佢為一個佛教徒，正正就係因為佢唔理解佛教既核心係咩。

你所欣賞既某啲佛教性質係咪由其核心所帶出?呢點好重要，例如你欣賞個佛像好靚，呢樣同佛教既核心無關，咁係唔需要理解，但你欣賞既係佛教既對世界既睇法既話，咁就同其核心有關，自然要明個核心係講乜。

佢係咪佛教徒恐怕唔洗經閣下認可。

信仰係有層次之分，未必在於知識。對信仰有較高理解既人未必就係好既信徒（像是大陸用微信叫雞的高僧們，手上都拎唔知幾多個佛教文憑）。
佢識、佢有修行，但咁未必代表d咩。

按你們的教義，崇佛自有善報在，佢得既智慧、修證可能不在今世而已。

左一句某人唔識唔係佛教徒，右一句世俗行為唔代表佛教本身，個龍門似乎細得滯罷。

我佛你

中學讀佛教中學，每個宗教都係導人向善
香港佛聯會好似奶左共好耐

上面回覆話佢地唔係佛教wor

我提出欣賞佛教既性質如涉及佛教核心就應該理解佢，因為冇呢個核心就唔會帶出呢個性質，如果欣賞某啲佛學，但又唔理解佢背後既教義背景，自然自相矛盾，僅此而已，而且理解同識，又不同於有修行。

欣賞未必要欣賞你個教義，欣賞行為、態度都得，上面回覆都講左
好似我咁，就唔太欣賞 連欣賞都要逼人欣賞d咩既人

此外，對於上一代佛教徒既案例，你都係會開除果上一億人的教籍嗎？

所以我咪問佢欣賞啲咩，似乎你冇認真睇我既留言，定係你認為我問佢欣賞指咩=逼人欣賞?

人地咪講左覺得個理論得意囉
你唔係覺得人地層次低洗加後面果幾句？

中意理論係邊一樣既佛學理論?
教義又係唔中意邊一樣既佛教教義?
唔問清楚我就分析唔到佢既取向係咪有矛盾
你一開始就先入為主猜測我既用心，而唔係以事論事，咁我都冇咩好講，再者邏輯上黎講，我既用心並唔影響我既論點，所以都冇必要回應呢樣野

妙蟬